{
    "question": "Penjelasan nasional indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "penjelasan\u00a0\"nasional indonesia\"<br>nasional dri segi etimologis berarti negara<br>nasionalisme menurut kkbi = paham pecinta nusa bangsa<br>penjelasan tentang indonesia adalah = negara kepulauan yang merdeka dengan cara melepaskan diri dri peran penjajahan pada tahun 1945,negara indonesia adalah negara di asia tenggara yang diapit oleh 2 benua yakni benua asia dan benua australia,sehingga menjadi negara yang sangat strategis :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-yang-termasuk-contoh-penerapan-demokrasi-106",
            "question": "Apa saja yang termasuk contoh penerapan demokrasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh penerapan demokrasi di lingkungan keluarga, antara lain adalah sebagai berikut.<br>a) menghargai pendapat orang tua dan saudara,<br>b) bertanggung jawab atas perbuatannya,<br>c) musyawarah untuk pembagian kerja,<br>d) bekerja sama untuk menyelesaikan pekerjaan dan masalah yang ada,<br>e) bersedia untuk menerima kehadiran saudara-saudaranya sendiri, dan<br><span>f) terbuka terhadap suatu masalah yang dihadapi.\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Berikut ini contoh-contoh penerapan nilai demokrasi dalam kehidupan berbangsa dan bernegara. <br><br>\na. Kesediaan untuk melepas jabatan jika waktunya telah habis.<br>\nb. Ketaatan terhadap hukum dan peraturan perundang-undangan yang berlaku.<br>\nc. Kesediaan untuk mendengar dan menghargai aspirasi rakyat.<br>\nd. Melakukan pergantian kepemimpinan secara damai.<br>\ne. Melaksanakan pemilihan umum secara bebas, jujur, dan adil.<br>\nf. Menjamin, melindungi, dan menegakkan HAM. \n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-189",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin<br>\u00a0indonesia dapat diakui kemerdekaannya,kedaulatan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merupakan akhir dari penjajahan kaum kolonialis bagi bangsa indonesia<br>merupakan pernyataan kemerdekaan dan bebas dari belenggu penjajahan serta sekaligus membangun kehidupan baru menuju masyarakat indonesia yang merdeka,bersatu,berdaulat,adil,dan makmur<br>merupakan sumber tertib hukum nasional yang mengandung makna berakhirnya hukum kolonialis dan digantikan dengan tata hukum nasional<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-bentuk-hubungan-tentara-nasional-indonesia-den-118",
            "question": "Jelaskan bagaimana bentuk hubungan tentara nasional indonesia dengan polisi republik indonesia dalam membela dan mempertahankan NKRI?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hubungan TNI dengan Polisi saat membela NKRI sangat besar. Mereka besinergi dan saling membantu untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat Indonesia. Sebenarnya, tugas kedua nyaris sama, hanya saja polisi lebih meluas lagi ke\u00a0berbagai bidang. WAit... Misalnya ada contoh terjadi pemberontakan di Israel. TNI biasanya akan dikirim ke sana melalui PBB. Tetapi, polisi pun bisa dkirim ke sana sebagai perwakilan Indonesia. Mereka saling menyatu. OKay ?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dulu tni dan polisi sempat disatukan tetapi setelah perombakan dan perkembangan zaman pada masa megawati,mereka pun di pisahkan<br>tni bertugas untuk menjaga keutuhan wwilayah nkri sedangkan polisi bertugas untuk menjaga keamanan masyrakat<br>hubungan di antara ke 2 institut keamanan itu adalah peran serta mereka dalam menjaga keamanan di negara kita,tni untuk menahan ancaman dari luar,sedangkan polisi dari dalam<br>tetapi tetap ada saatnya mereka akan mengerjakan tugas bersama sama :)<br>misalnya = saat membrantas teroris,bencana alam,dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-nkri-dalam-gambar-peta-indonesia-290",
            "question": "Jelaskan makna NKRI dalam gambar peta indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia yang terdiri dari berbagai macam suku,budaya,dan wilayah yang beragam keindahannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-dalam-dampak-negatif-globalisasi-pertahanan-dan-keamanan-807",
            "question": "Contoh dalam dampak negatif globalisasi pertahanan dan keamanan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aksi penyadapan ke negara lain, dapat mengetahui info dengan sangat cepat mengenai negara lain, dapat mengetahui strategi yg akan dilaksanakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan adanya globalisasi suatu negara akan membukaa peluang sebesar besarnya pasardunia<br><br>sehingga negara itu akan mengalami jajahan barang produk.<br><br><br>sayang nya aturan tersebut tak sepenuhnya benar<br>ada beberapa negara yang mmbebaskan bea cukai atau bahkan menggandakan bea cukai dengan itu negara itu menjadi ancaman PBB<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-hubungan-tni-dan-polri-dalam-mempertahankan-nkri-539",
            "question": "Bentuk hubungan tni dan polri dalam mempertahankan nkri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungannya sama-sama membantu mengamankan dan melindungi negara indonesia dalam segala bentuk tindakan pertahanan<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-sistem-demokrasi-di-indonesia-dilaksanakan-913",
            "question": "Kapan sistem demokrasi di indonesia dilaksanakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sistem demokrasi dimulai ketika presiden dan mpr sudah dipilih secara lsg oleh rakyat karena sistem demokrasi adalah sistem pemerintahan dr rakyt untuk rakyt oleh rakyt",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-masing-masing-3-contoh-demokrasi-langsung-dan-tidak-lan-527",
            "question": "Sebutkan masing masing 3\u00a0contoh demokrasi langsung dan tidak lansung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "demokrasi langsung : pemilu, pmlhan ktua klas, pmlhan ketua osis<br>tak langsung : pembuatan uud yg dwakili olh dpr",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "demokrasi tidak langsung : pembuatan uud, membuat kebijakan publik, memutuskan perkara politik<br>demokrasi langsung : ikut pemilu, yang lain saya belum tahu, karena indonesia salah satu negara penduduk terbanyak di dunia, sehingga lebih banyak hal dilakukan dengan demokrsi tak langsung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-jenis-pekerjaan-yang-mempunyai-nilai-kesatuan-dan-persatuan-be-410",
            "question": "10 jenis pekerjaan yang mempunyai nilai kesatuan dan persatuan beserta penjelasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "guru,polisi,TNI,menteri,presiden,dokter<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-gambar-demokrasi-di-keluarga-di-sekolah-di-masyarakat-287",
            "question": "Gambar gambar demokrasi di keluarga, di \u00a0sekolah, di masyarakat, demokrasi bangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><span><span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN KELUARGA\u00a0</span>Memberikan kesempatan pada anggota keluarga untuk memberikan saran, kritik demi kesejahteraan keluarga\u00a0Memahami tugas &amp; kewajiban masing-masingMenempatkan anggota keluarga sesuai dengan kedudukannyaMengatasi dan memecahkan masalah dengan jalan musyawarah mufakat.Saling menghargai perbedaan pendapat masing-masing anggota keluarga.Mendahulukan kepentingan bersama daripada kepentingan pribadi.<span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN SEKOLAH\u00a0</span>Pemilihan organisasi sekolah dan kelas dengan musyawarahPembagian tugas piket yang merataInteraksi dan komunikasi yang lancar antara guru, siswa, dan orang di lingkungan sekolah\u00a0Ikut berpartispasi dalam OSISIkut serta dalam kegiatan politik di sekolah seperti pemilihan ketua OSIS, ketua kelas, maupun kegiatan yang lain yang relevan.Memberikan usul, saran, dan pesan kepada pihak sekolahMenulis artikel, pendapat, opini di majalah dinding.\u00a0Saling menghargai pendapat orang lain.<span>DEMOKRASI DI LINGKUNGAN MASYARAKAT\u00a0</span>Bersama-sama menjaga kedamaian masyarakat.Pemilihan organisasi masyarakat melalui musyawarah\u00a0Berusaha mengatasi masalah yang timbul dengan pemikiran yang jernih.Mengikuti kegiatan yang diadakan oleh desaMengikuti pemilihan kepala desa</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}